<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<LinearLayout xmlns:android="http://schemas.android.com/apk/res/android"
    xmlns:app="http://schemas.android.com/apk/res-auto"
    xmlns:tools="http://schemas.android.com/tools"
    android:layout_width="match_parent"
    android:layout_height="match_parent"
    tools:context=".ArtikelLima"
    android:background="@color/blue"
    android:orientation="vertical"
    android:id="@+id/parentLayout">

    <ScrollView
        android:layout_width="match_parent"
        android:layout_height="match_parent"
        android:fillViewport="true">

        <LinearLayout
            android:layout_width="match_parent"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:orientation="vertical"
            android:padding="20dp"
            android:gravity="center_horizontal">

            <TextView
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginBottom="20dp"
                android:gravity="center"
                android:textColor="@color/white"
                android:textStyle="bold"
                android:textSize="20dp"
                android:text="Mencuci Pakaian Sesuai Dengan Bahan Kain"/>

            <ImageView
                android:layout_width="300dp"
                android:layout_height="200dp"
                android:src="@drawable/artikellima"/>

            <TextView
                android:id="@+id/txtartikel"
                android:layout_width="wrap_content"
                android:layout_height="wrap_content"
                android:layout_marginTop="12dp"
                android:padding="12dp"
                android:background="@drawable/backgroundeditlaundry"
                android:textColor="@color/black"
                android:text="Dalam mencuci pakaian, kita juga harus memperhatikan jenis bahan kain yang digunakan pada pakaian tersebut dulu gays. Perbedaan bahan juga dapat mempengaruhi cara kita mencuci pakaian tersebut gays, berikut ini adalah jenis bahan yang sering digunakan pada pakaian beserta cara perawatannya:\n\n1.	Katun\nKatun merupakan salah satu bahan pakaian yang paling nyaman dan serbaguna. Karena kenyamanannya, katun banyak digunakan untuk berbagai jenis pakaian, mulai dari pakaian kasual seperti T-shirt, maupun pakaian untuk acara khusus seperti gaun pesta.\n\nCara mencuci baju katun\nBaju berbahan katun biasanya harus dicuci menggunakan air bersuhu normal. Selain itu, baju berbahan katun juga tidak boleh dikeringkan memakai mesin cuci secara berlebihan karena akan membuatnya berubah bentuk.\n\n2. Linen\nLinen terbuat dari serat alami tanaman rami. Sebelum mencuci pakaian berbahan linen, coba cek label dari pakaian, periksa apakah baju ini harus di-dry clean atau tidak. Jika pakaian linen kamu bisa dicuci dengan mesin, maka cucilah sesuai dengan instruksi pada label pakaian.\n\nCara mencuci baju linen\nBiasanya, baju dengan bahan linen dicuci menggunakan air yang dingin. Baju berbahan linen menyerap lebih banyak air selama proses pencucian, jadi kamu perlu memperhatikan takaran air yang digunakan. Setelah kering, setrikalah pakaian berbahan linen kamu dari dalam.\n\n3. Polyester\nPolyester merupakan “serat ajaib” dan dari bahan inilah, para perancang dapat menciptakan pakaian yang penuh warna, tahan lama, dan mudah dirawat.\n\nCara mencuci baju polyester\nSebagian besar baju berbahan polyester dapat dicuci mesin menggunakan air bertemperatur hangat. Hindari mengeringkan pakaian berbahan ini secara berlebihan untuk menghindari keriput. Jika pakaian polyester kamu kusut dan perlu disetrika, gunakan tingkat panas yang rendah, sebab bahan polyester bisa meleleh apabila disetrika pada suhu yang terlalu panas.\n\n4. Sutra\nUntuk mencuci baju berbahan sutra, kamu perlu berhati-hati sebab tidak semua kain sutera boleh dicuci menggunakan mesin cuci.\n\nCara mencuci baju sutra\nPerhatikan label instruksi terlebih dahulu, banyak kain sutra yang mengembang atau mengerut apabila dicuci di mesin cuci. Kadang-kadang, pakaian berbahan sutra hanya boleh dicuci secara dry clean. Untuk lebih aman, kamu bisa mencuci pakaian berbahan sutra dengan mencelup-celupkan ke air yang bersuhu normal. Jangan keringkan pakaian berbahan sutra di mesin pengering, untuk mengeringkan pakaian berbahan sutra gunakan handuk untuk menyerap airnya lalu jemur pakaian berbahan sutra hingga mongering di tempat yang tidak terkena sinar matahari langsung.\n\n5. Spandex\nSpandex merupakan bahan kain yang elastis sehingga membuat bajumu semakin nyaman untuk dipakai.\n\nCara mencuci baju spandex\nMeskipun pakaian berbahan spandex dapat dicuci tangan maupun dengan mesin, kamu tidak boleh mencucinya dengan air panas atau pemutih. Hindari juga mengeringkannya menggunakan mesin karena akan membuat spandex kehilangan elastisitasnya. Setrika pakaian berbahan spandex-mu dengan cepat dan pada suhu yang rendah untuk menghindari perubahan tekstur atau penggelembungan.\n\n6. Wol\nMeskipun sebenarnya bahan wol merupakan bahan garmen yang bisa dicuci, tetapi banyak pakaian wol yang menggabungkan wol dengan bahan lainnya sehingga mungkin tidak dapat dicuci.\n\nCara mencuci baju wol\nSebelum mencuci pakaian berbahan wol, tuh, kamu harus melihat label perawatan pakaian tersebut terlebih dahulu. Jika baju wol kamu dapat dicuci, gunakan deterjen yang lembut, cuci pakaian tersebut menggunakan tangan atau mesin cuci dengan tenaga kecil. Kamu juga sebaiknya mencuci dan membilas baju wol kamu dalam air dingin, karena baju wol akan menyusut bila dicuci dengan air hangat atau dikeringkan menggunakan mesin pengering yang panas.\n\n7. Denim\nSetiap orang pasti setidaknya memiliki pakaian berbahan denim, misalnya celana jeans, jaket, dan lain-lain.\n\nCara mencuci baju denim\nUntuk mencuci pakaian sesuai bahan denim, sebaiknya fokus dulu dalam membersihkan noda yang paling terlihat. Setelah noda itu hilang, sikatlah pakaian kamu satu arah atau kucek tangan menggunakan sabun. Kalau kamu menggunakan mesin cuci, tambahkan kecepatan mesin cuci. Berhubung bahan denim tergolong berat, ada baiknya untuk tidak mengisi mesin cuci terlalu penuh.\n\n8. Nilon\nNilon adalah kain sintetis yang kuat dan ringan. Biasanya, nilon digunakan sebagai bahan utama celana ketat, celana olahraga, jaket tipis, dan banyak lagi.\n\nCara mencuci baju nilon\nBahan nilon cukup sensitif terhadap noda dan bahan kimia, Oleh karena itu kamu harus berhati-hati saat menggunakan maupun mencucinya. Untuk menghindari keluntura, sebaiknya pakaian berbahan nilon dipisahkan terlebih dahulu dengan pakaian dengan warna yang terang. Dalam memilih deterjen, hindari deterjen yang mengandung klorin.
"/>

        </LinearLayout>
    </ScrollView>

</LinearLayout>